美股認真討論區 MLXXVII

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

雷公Market Breath website

tradeview version

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

[url]
[/url]

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

美帝內戰數錢區

咁我都幾肯定你唔會入bb

契媽做乜賣咁多tsla sq

隻maxr反而升得最多

我有貨喎

我指再入

追what

飛巴做咩跌咁多

年輕人有無反思星期5爆買日，你走去止賺

成班傻9等回等回
係呀 2蚊升到20蚊回返18俾你

@石囝

好似都係放返幾隻轉落契媽到穩陣 佢求其一隻都屌打我個倉

上番8300

後悔掟左2/5 bb

Tsm

有
futu 入得太少
得150股

"連登活躍股票月結加權
(完全體)" : 1589.71 , 21.31 , 1.36 %
連登Core指數 : 11149.36 , 300.14 , 2.76 %
連登支概指數 : 1622.25 , 74.51 , 4.81 %
連登光時指數 : 1115.69 , 26.25 , 2.41 %
連登舊經濟指數 : 1537.65 , 5.20 , 0.34 %
連登奢侈品指數 : 1449.76 , 1.42 , 0.10 %
SPY : 378.65 , 2.95 , 0.79 %
QQQ : 316.41 , 4.55 , 1.46 %
VT : 95.1 , 0.82 , 0.87 %
BRK.B : 234.55 , 0.84 , 0.36 %
ARKK : 146.13 , 4.14 , 2.92 %

好彩我琴日扔曬後入返左少少 同埋補左張12蚊call

Tsm 132追

幾時先吊到打個廢老position

無錢買啊

呢隻垃圾黎，但係坐左幾個月又唔捨得放，我係咪犯賤

自己搞咁多野都跑唔贏契媽真係全倉契媽算

Bomp et

有冇人賭左nflx 末日call

冷氣供應商

IPOE (SOFI)

想入fufu 多啲

AAPL NVDA AMZN AMD

起身數鎂

一定會，bb 苦主

好衰，咁話石仔

200%iv

掙扎緊追唔追tsm

BB真係起身數鎂數到痴線

所以先話要追就快手

今日uncertain派FF期待已久既內戰降臨
清哂倉未呀

放左bb嘅人同無入bb教嘅人應當懺悔

訓咗冇睇，GM升乜

我係無入果個 可能真係要高j了

佢 $124 就賣 TSM
然後做 on9 trade 賺粒豆
嘻嘻

入唔夠都係

上車機會？

尋晚開市10蚊唔入 依家12近13先入
射返落10蚊你點算

Penis sell

已經冇人講ai 同U 個個都講BB，利伸10.5放左

小西ikea唔落返去點入貨

wwr 坐撚咗成個月終於郁

兩隻垃圾股 一早走晒
無眼睇

一早起身就要gel頭

隻u 係唔係要穩140蚊

有,好很後悔

Set 左一回就加注

好撚好撚後悔
已經企咗係到
追翻又唔係

差1k ath

跑輸契媽 又跑輸港囡

上星期剩係止賺bb 都已經夠我心痛

準備溝ai SH

nflx咩事

小注逐步入場囉

財報

同msft出電車

呀朱呀狗都玩電車

真

止咗一成倉

好似話增發

反思緊點解臨陣退縮冇call bb

忘巴唔使訓 ?
247 都見到你

你之前放BB時睇得好透好風騷㗎

今晚你就知

佢跑贏契媽

NFLX

all in arkk 好似最好，唔使煩又賺得多，連登有邊個可以跑贏佢

1晚咁多

成交好低而且retest 咗個底，啲人sh
今晚會繼續上

都幾多
利申唔得

輪椅

成交量唔算低下嘩6蚊個時一譚死水咁

石仔tsm 係咪仲輸緊錢?
係既大家可以放心持有

唔識倉位控制
有時候扑中30%果d睇%係賺得多但好多時候買得少而且唔係個個禮拜有
數埋埋數埋都係唔夠全倉SH契媽

tsm 升到咁
手持nvda 既人後悔未

係

仲豬緊3蚊

佢賺緊了

返左家鄉會唔會放一放先

我明呀

佢溝低左成本

我反而係老母g+老母w

佢唔係134 高j咩

起身又傷心數鎂

應該搵返12月1同上星期五做對比
你搵其他日子對比冇意思

街上好多人話炒股好易

btw fubo幾時死全家

windows系統電車
行行下藍mon

我入唔夠應該孖盡無悔

傷心地數鎂

連登水軍 BB大船

上星期五入貨日啊

果果琴日埋單係升
但係我d 3月call 插到傻左

$124 即賣
然後高 J 連郡爆升 ticker，之後中棍

事實真係易
兩個條件
一個揀啱股一個肯SH
前者大把人幫你做埋，睇你自己肯唔肯SH

行出架車再入返去就會好返

我都係咁話 邊會輸錢架

你可以選擇盈富基金（2800）

雙目清係咪得果果
點解日日聽你係度屌果果

Put咗intc未

頂，琴晚瞓左開市無call支牛..

因為我一注獨贏果果

得幾十股bb 而家再入個cost又升左一半

如果將買aapl既錢買晒bb 今年幾多歲

港股黎黎去去炒個幾隻, 唔洗揀
美股都唔洗揀, 隻隻都升

apple

講緊ME?

黑木兄你都有屌果

你當我大aapl係廢？

如果將買aapl既錢買晒FUTU 今年幾多歲

今晚靈車又要升

唔好玩支那股啦

今日萬升

琴晚84放左一半以為自己好撚醒
盤後又上到83

2330又破頂

宜家有D驚....今朝屎FUCK行SET左680賣晒12手QQ

我唔想賣

真
sh根本冇得輸
如果係20幾歲有本入市
strong hold5-10年唔係問題啦

已經648

我有J其他

成個連core，最廢AAPL/NVDA/AMZN

不過果果最大倉300股真係好傷心數鎂

649

石仔止賺未

我係反社會人格
由始至終一股TSLA同小西都無入過

到底有幾多巴打高追咗飛巴旗艦股

mega crap九月之後就死撚左

炒股 賺錢>證明自己岩 呀師兄

冇跟tsm, 兼手持nvda 呢

高J番啦
短期100 今年內一定破200億

arkk都唔買，你不如過去港股post買941

差amzn未出ev
遲早既事

我都無

如果core踢走晒mega crap係咪日日贏聖母

開始割9菜，由邊緣市場開始，尋日越南大跌

2330已經650

TSM 我唔理架啦 呢200股同老母G老母W一樣
留俾阿仔

同12月1號比連一半都無

core係跑贏大連指

AAPL
NVDA

diu 持有 aapl

tan掛

我很想 "唔買" 2800

爛果不了，累我輸錢

Trello

美股區應該個個都買過AAPL

輸得最快就係佢

冇買

無

我正正係咁，然後諗住每個月放10,000入股票 但諗緊T S M定係TS好

多謝窩巴苦口婆心，走咗nvda個人精神哂

未瞓醒過

Free money

買AMAT

原來墨巴先2x
TSM好撚穩
TS唔識

在這次股災中，胡志明指數一度跌去74.71點或6.27%，這是越南股市20年來以本幣計價的市值損失最大的一天，且抹平了今年初以來的所有累計漲幅。

如果你將果果換bb 今年已經達標

訓醒見到個倉再升多過訓前
再睇下邊隻帶動
你老母cls

我如果見升得高會分注咁加 因為本身都有佢自己profit做cover 然後加到自己可以單支承受既倉位%
唔升就繼續SH等大爆射回調再入貨

NVDA

bb 個勢最少上到16~17蚊

豬死我了

成個倉 2021 跌左 25%

毛利大水軍
Btw,新公佈大河劇又係做家康

石仔推介:AMAT

儲下氣，衝返上60！

fubo 27蚊入
升到40蚊無放又碌返落黎

果果買正股啦，一定要買call就買leaps

我曾有過400 股bb
但兩星期磨走左

石仔精選美股：
FUTU
AMAT
BB
GM

牙爺托完一水，又要沽貨

仲要攪笑板

52週高 要走貨了

從個股來看，一度有440家股票下跌，只有38家個股上漲，其中下跌的股票中有118家跌停(胡志明證券交易所漲跌停限制為±7%)，創歷史最高紀錄。而在下跌最多時，胡志明指數的交易額便達到了驚人的16.16萬億越南盾(約54億港元)，不到一天的成交額便相當於年初至今日均成交額的總和。

連石仔都上船

我37.8接飛刀

TSM要走貨了？

DIU!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
你唔好掂FUTU啊

自己無貨又叫人買

Netflix 終於升

契媽升到咁都只係第二名

原來你就係石sir

你係咪入左貨先

股神

劇本
1. $124 即賣 TSM
2. 高 J 連郡爆升 ticker，之後中棍
3. Penis sell
4. 再買 TSM
5. Return to 1;

利申:由於太窮無持有

彭巴留力者

bb係西蛇既

黑色條事業線幾靚

BB係好巴

一早入咗100股

多謝提醒

唔好撚我啦 石神

好巴4.x蚊就叫人買

好似係好巴先，但後嚟摸頂巴日日推薦bb

嘻嘻

條橫線...

好巴搵到 我吹奏
但都要俾返credit 好巴
掛住佢

dllm 走啦仆街

我石 不死

BB

er咁靚
但唔知開盤咩環境

向下插嗰條？

我都係，我決定7成靠契媽

高峰期石仔每日可以賣幾多條賓周

hi各位

繼續ATH

有冇人買左FCEL OPTION單

dodo

果dodo我啲2月call變粉喇

鳩玩精選美股:
F Ford Motor Company
U Unity Technologies
C Citigroup
K Kellogg's

係你自己勁
唔關我事架

好巴

Wa diu，bb大船又沉

大DODO強戰回歸

我未驚過

好耐無見

好巴bb大船

勁條毛 上星期五止賺咗 想死

好巴
果果同 金銀號點睇

後生反而難坐穩，因為多機會出街洗錢，間中去下旅行咁，去轉日本歐洲好易洗大左…

到30左右就結婚有小朋友，又要洗1大舊錢，跟手又要供書教學…

即係存儲埋d股係為左呢d人生洗費。

果果係咪賭佢er

等你返嚟領軍

個倉ATH

係呀 睇埋earning guidance係點
應該會好多人會問apple car d野

咁無話30一定要結婚生仔既，呢d係社會比我地既一個program 啫

好忙同事quit左 要我孤軍作戰

一頂高於一頂, 一底高於一底
好健康

係，我都無亦大把人20歲生仔

移民?

大家都以為好巴你財自左所以唔上黎

係囉

Strong hold lor
信念依家野 你懂的

你同事叫小西？

差d要去扔西瓜搵人

太大壓力 轉工變相我頂晒 屌

所以我好唔同意點解d人要將自己set到咁死，成日話咩就30，3x好老啦。我即刻問佢地係咪50歲就要死

仲以為好巴唔再上嚟

揾到個咁慳就係囉，揾個大洗既就仆街

明明煮野食呢d係基本野，再唔係上youtube睇片咩都學到，我frd老婆就要用皮幾野報d打卡廚藝班

一嘢隊上去嗰陣係入錢

咁快收復tsm失地
石sir 好勁

暴巴其實有冇跟連指嚟買

石股神

永遠都唔會財自
錢無人嫌多

612 基金：12月底可動用結餘$181萬！

分化撚多到

你tsm枝棍落呢

呢句我鍾意

個d女人我唔會搵佢做女朋友 /老婆
我財務自由左都唔會搵
一個識得用錢ge 女人先係好女人

落左啦

好巴
我地果教 需要你帶領

我16年到依家 人工升左3倍
但都係儲唔到錢

勁牙
石神

我作緊首果果歌提振下大家

peak好撚辛苦
好想轉工

標準Cup Noodle

又話忙仲作歌

果果點算啊

巴打你好似次次蒲頭都係黎讚頌石仔

要斬哂去悔改了

地方的石仔需要關懷

好耐無見
做邊行

明明自己基金講明用黎訓練律師又話人分化
其實同 777 有咩分別?

錢使左既先係錢
唔可以成日諗因為生小朋友就唔見錢
清個心理要改變下 OK?

每次上黎都係見到石子係到gel頭
鼓勵下佢

改埋支旗就perfect

我跟連指買但冇買上面嗰三隻

果果大將軍返左黎
今晚果果係咪升返5%賀一賀佢

都係未上返3月高位

你同事係咪西sir

上下堂, 識下新朋友, 都好GE
成日係屋企都好頹
加上出去學, 一來整衰左唔怕俾你知, 二來人地地方唔洗就住就住

BB今次無回
落錯車如離開了幸福的高速路

依D 女邊度搵

我準備開發低成本既智慧農業系統

我5.7跟好巴買入

珍惜

....

其實係，同埋出面個D 教你既野，又未必會係屋企試既

買佢企業債回報率仲高過股票

Nflx爆升又逼害我大MM

早排MM叫人準備清倉
後尾係咪無聲氣

嘩石仔原來都識呢隻，你有無買到啊

窮呀

個個又貼倉又gel頭
我連3%都冇

佢唔係同賭緊Amzn 會崩咩

港股繼續大爆升
點解我會all in 果果咁蠢

早

係咪應該減倉, 今日港女3幻典都上唔到

上星期咪講左資金流入亞股

報下個倉
Large Cap 果果 jpm
Sme:開門 tpgy xpev 係核心
生物科技：fdmt seer今年最outperform
Etf: vietnam india mining arkk arkg 用來track performance

尋日vietnam突然崩盤 index單日跌6%
小心炒過龍

我都無，係追翻星期五條數咋

有，買左10000，所以你見連core係10000開始

作聖歌都係收工之後做

Love

我唔識改

想問下，如果加息對銀行股係唔係好事？

係，但應該唔會加住。

咁又唔好, 學左D 野用唔著

宜家入BB仲遲唔遲

3/4月有大崩盤 應該大家會好興奮有平貨入

same

應該會係9月個種陰跌多
唔會係上年3月咁

港股散戶已經fomo狂搶貨 機構又狂推高

有小小收割味道

琴晚冇3%

跟左上pypl 船

tpgy

好耐冇見好巴

收皮啦垃圾石

TSM今晚升幾多?

你話事啦 石神

又要俾人笑炒生炒死仲廢過阿木

割得咁齊，唔似cash out

今年asia應該好好景
新加坡 南韓 越南 印度

支持 9月市都唔係100%股都係大跌

好蛇

我短線睇138先

wfc bac係咪放棄左好巴

PYPL轉咗SQ

再嘈下季傑佬變黑人transgender

TRUMP HAS DISCUSSED WITH AIDES STARTING A NEW PARTY, DJ SAYS

MAGA!

暴巴 請指示加定點

有冇巴打可以分析下點解NOK咁多利好消息都升唔起

小西 quit 左

138你都賺唔到5%喎

睇幾時收割？

新勢力

轉晒去jpm 姐
Bac其實result都好好 只係唔想睇咁多
Bac jpm>wfc c

咁我坐到一萬億

Triss出場第一眼仲以為我無較返光d

石子就係GF農農入面等被人食

信心持有喎 睇60以上

尋晚講左啦

廢老股黎

近期台股正夯，有網友表示，自己因為存股績效被妹妹嘲笑，她直說「2個月的績效就贏你一年」，看了出社會不到半年的妹妹的成交明細，她只花了2個月操作選擇權就賺了18％，讓他覺得相當自卑。

有網友在PTT發文表示，「家妹剛聊天時笑說我只會存股績效很丟臉，她兩個月的績效就贏我一年，她說她公司同事要下單時，都會通知她也會帶進帶出」。

該網友貼出妹妹的成交明細，她的本金約30萬，以這筆錢作為保證金買賣台指期，根據對帳單明細資料，從2020年11月23日至2021年1月8日，紀錄勝多敗少，扣掉手續費、交易稅成本，淨損益5萬4021元。

該網友說，「我妹才剛出社會不到半年，她的本金也不多也才30萬左右，能操作成這樣真的有點羨慕，而我的庫存則有中壽、群益期、第一金等存股標的，去年績效只比她好一點，昨天把55張中壽都拿去應賣了，如順利2月會有100多萬下來，請問各位我該繼續存股？還是打不贏就加入他？」

其他網友則留言「All In台積電以後換你笑他」、「你拿期權最好的時刻跟存股最糟的時刻比」、「台積電就送分題，貸款壓身家，實現財富自由」、「如果你現在有獲利就不要改變策略，變策略可能短期大賺，結果卻長期大賠」、「這種剛玩的特別會裝逼」。

唔做多幾次0成本拉低均價大法?

佢接好多張5G單 都扯唔起

等個機會re-value

冇意見，單純咁睇走得有d急，越南冇期指所以散貨散到咁樣衰？

一個月前All in 台積電已經26%

妹妹仔識玩option

係咪有AAPL

仲要裸辭

好彩啱啱過到
有3.03%

一般廚藝技巧實用得著，用唔著果d就即係學左等於無學

咁堅 財自左？

台灣冇份？

P巴話包養
雖然佢個倉都30萬了

可能係 尋日心諗佢咁跌係咪比機會上車

佢無講

台積電一個月26%

贏緊30 萬？！

打少左

唔止啦
上年都200%

港女瘋了 全都瘋了

點解契媽得以色列, 冇呢啲地方嘅etf

琴日penny stock龍到..
Bb冇break咁濟
其他仲要10%起跳

我177%，而家驚驚地

如果係教D 咩焗蛋撻呀, 整牛角包呀, 水煮魚呀
整D 唔岩食既就好笑

上星期參加完個conference 有小小takeaway
Ev: crowd trade 好多車廠造車 造車容易 但要買擁有核心技術eg operating system/ auto driving技術/有好partner

Saving ratio係高位 疫情後消費有pent up demand

咩都入小西數 痴撚線

ev只買tsla

晚晚同我瞓

越南股爆左 琴日交易所癱瘓

但疫情幾時完先重點

點解睇好新加坡?

台仔版石村長

今晚入隻越南etf

好耐冇見 最近biotech好唔好景

石仔係TSM教派始創者(不包坐貨)
你怎可以拎一般傻散同佢比

我隻大船係咪可以乘風破浪？

點解而家啲新聞全部都係將啲forum comment炒埋一碟就當news

好蛇點解咁睇好lazr

出門搵新聞麻煩
上個網抄幾個熱門post報導仲高CP值

但係石仔買嘅係美股ADR，佢個買入位計埋溢價相當於台股$750

日本？

rep enough is enough

人口增長係負的地區好難期待好景

仲未番家鄉

隻野 on9 架喎 妹左半個月

搞唔成奧運 迷失多20 年啦

磨多357年先

會唔會係美國熱狗

係呀 傳聞大戶profit taking
但基本面無變過

好似大選前個1個月咁 陰住跌 跌左成個月 之後2日就升返

半數人
Biden hater 唔會打
反疫苗班人唔會打
on99 唔信有 covid 19 班人唔會打

紅州班官故意唔跟防疫 protocol

我睇年底都唔會完

底

下半年掛

日本仲係養生治國 全世界講創新科技 佢搵個8章幾做IT大臣 就算鳩數喇

而家先黎入arkk會唔會太遲
新手一名

亞洲 航運hub 南韓同新加坡
Commodity demand上升 佢地兩個地方經濟會受惠

我覺得陰跌仲傷
嗰陣太陽能真係世界第一

ARKR

好耐冇見啦好巴

琴晚入左果

大家講既契媽就係ARKR?

定係arkk?

ARKO

其實 除左無人駕駛 好多地方 eg robotic 要用到lidar 個tam仲增長緊
依家有貨賣 一係vldr 一係lazr
買小小投資未來

契媽話2021最睇好生物科技 ARKK都不斷加生物科技/醫藥股 TSLA SQ嗰d已經升左咁多 宜家建倉不如睇下ARKG

到到而家都仲用濕鳩終生雇用制比班老屎忽磨爛席
佢地經濟好嗰時咪相安無事囉
而家真係睇幾時爆

Goolge 啦
keywords: ARK ETF

Long time no see

過去etf post睇會易明啲
Catherine wood堆etf係ark字頭 有好多隻 唔同sector

有人扮Rain姐

我見你之前兩次update都有講vldr但今次就無左 得返lazr

你之前好似有 IPV

老野維持住終生制
後生變晒派遺員工
比正式員工玩到黐線

契媽已經跑贏aapl 50%+

KC講過 當啲唔知咩股市或者啲商品都炒到癲嗰陣
即係代表個市即將炒撚完

蔚來老細話佢假想敵係apple

聽巴打講有兩隻
Arkr arko

大陸佬

Vldr 佢出左 4q earning 同drop 左21 guidance
我對佢meet唔meet到佢自己個target有懷疑

而且完全唔係按員工長處分工
花一大段時間學啲得呢間公司先用得著嘅local rules
嘥晒啲時間扮ot 呃ot 錢
同上司下屬打關係
間公司做唔住 或者裁員出到去就含撚

上半個月日日綠色

今日就紅色收場

嚟緊睇好嘅國家
EWT EWJ INDA

越南冇真投資越南市場嘅ETF玩，冇買

雷達隻紅

堆老野的仔女出社會時又係咁被壓榨
搞到無晒拼搏動力
整整吓就令到百萬NEET寬問題一直解決唔到
計落條數其實差唔多

唔識用電腦既IT 大臣，meanwhile 唔好笑其實香港都差唔多
台灣有唐鳳係福氣

好撚慘 俾大陸累死

AI大船沉曬

Arkr

2330 又破頂cls

我都係咁多隻淨係入咗G
有X入埋X

自己上ARK個網睇
留意返ARKR ARKO唔係ARK既

印度我買咗INFY
定買INDA好

Vietnam又溶緊

破壞性餐廳

根本佢地自己啲內患都唔解決
一嚟就大量納入外國勞動力 留學生
我係日本人都嬲

G
有少少93蚊貨

睇好ZM

睇你想刺激地輸錢定平穩地贏
9月唔買meg crap 做下功課搵sector都可以既
3月係無差別big short 仲要chok黎chok去
基本上入唔到市

佢個造型好超凡 諗起佢用ipad出席聯合國個會議激到支那跳起

如果唔係有小西苦口婆心 都幾肯定有一大堆人做左石仔

佢地外勞同留學生事少，個社會無上流力事大，傳統果套玩爛左d老野都迫後生繼續玩，搞到d後生頂唔順要返鄉下避世

我都係睇佢不斷重複嘅心得所以先SH啲美股

真
當日tsla 拆股個排高j tsla aapl nvda
多得小西, 我先有膽sh, appl nvda 都只係皮外傷
tsla 仲大升

係變牛記

me10月吹奏tan 58-60

bb教主

走左入唔返
入左又嫌佢慢, 但見佢升到咁, 又後悔

veri我都唔夠信念
而家izea一定坐到尾

真
出邊堆個股post咪係咁
根本panic就係香港人基因嚟

其實人性所在
9月時個市連跌3周都嚇到小西對沖

未上bb船既人今晚是咪不問價all in

我安全派

信念君

自此小西d中二病性格就沉實左

彭巴玩高風險？

又唔好咁講
傻散習性度度都差唔多

明明係好巴推介....多謝好巴，堆call食咗成800-1000%

多謝好巴推BB

美國國家航空暨太空總署(NASA)今天進行「阿提米絲」登月計畫的重要測試，原定讓深太空探索火箭發動8分鐘，但最後火箭核心節的4個發動機卻僅點燃1分鐘，測試草草結束。

美國政府的「阿提米絲」(Artemis)登月計畫希望未來數年讓人類重返月球，這次測試相當重要。目前不清楚 「太空發射系統」(Space Launch System, SLS)火箭承包商波音公司(Boeing)與NASA會不會重新測試，若重新測試，發射時程就可能推遲到2022年。

「太空發射系統」火箭約65公尺高的一節在密西西比州史丹尼斯太空中心(Stennis Space Center)裝載完成後，於當地時間下午4時27分(台北時間17日清晨6 時27分)展開測試。

報導，原本NASA希望4個發動機能持續發動485秒(8分多鐘)，但它們卻僅發動短短1分多鐘，距離工程師希望今年11月火箭發射時能持續發動4分鐘的目標還有一大段距離。
波音整埋d垃圾火箭仲要咁都唔跌？

對比後生係老
我29 公司黎左幾個fresh grad先23 24
有時要knowledge transfer
覺得自己老

但隔離位個senior話屌你30都未夠 老條毛咩

係度問野要自己上網fact check 一次

你咁樣比....不如同d 初生bb比

個陣直接學卡兹放棄了思考
不過得半倉

但係自己又好難跑贏契媽

普羅米修斯計劃

ipoe?

qqq arkk qqqj比例互調

看破紅塵就all voo

男人30先係岩岩開始學野

都啱，上一代受唔到大波波

arkk同voo各50%, 每季rebalance喇

Bb 教主

想走了

上一輩完全處於香港經濟起飛嘅年代，根本肯搏肯捱就可以上樓，分分鐘有幾層樓收租都得完全諗唔明點解仲可以有咁多廢老

又有人po牛牛圖gel

賺咁少
俾d大志好唔好

又果教又bb教

支牛圖就收撚返去自己J啦

Ai有無苦主

好👌🏼

生過就知有仔趁嫩生嘅道理，30前同30中精力差好遠，冇咁好精力湊仔女，尤其係女人，會變高齡產婦
不過如果打算唔生，係唔使理，唔使夜夜捱夜冇覺好瞓，人都後生啲

擺倉底

個強到市 完跌無力全

都唔一定，身邊見d 三中先生小朋友 既frd 一樣無問題，開開心心。 雖然湊仔都知係會辛苦既，但如果當初係自己揀要生，幾辛苦都要做架啦

就算買唔到都會有公屋
所以我從來唔覺得訓街啲老野可憐

女人30後生 老得好快
為左個小朋友要你對住個好左好多既老婆
你諗你自己啦

又一個 Post 支那牛牛 gel 頭
都唔知做乜 9
想話俾人聽你好叻叻豬
定想俾人知你用支牛與眾不同
重要賺得嗰咁少都衝出黎認

各位睇路

打漏左個c

Me想put7佢
G持？

睇住港女係咁升，總係覺得危機四伏，怪怪地

所以HK no IT

底下個班crowd 要埋係wsb 個樣仲正 佢地勁癲 真all in

果果教收咗皮

所以我幾唔鐘意d人話要俾有小朋友既優先，小朋友優先ok, 但有小朋友既家庭優先就唔ok, 佢自己爽左就應該為自己行為既負擔負返責任，點解要單身既讓佢地。

香港搞it係攞嚟課水俾劉鳴偉嗰類柒頭二世祖

我都覺

信念

反映香港真實情況姐

重倉左果果同NVDA MSFT既人心態會唔會失平衡。

一諗到個B夜晚3點喊醒
做人父母真艱難

屌
個陣笑過佢係傻散

走啦, 呢到冇人留你

純TA, 開市put 到佢返裂口

有錢既繼續有錢，Keep住收租，窮既繼續無野做，做Foodpanda每日賺$300。

一路冇搵過hk etf 原來有佢
今晚入小小

個陣做cdrom心諗呢條友咁寸，個市跌咪又係嚇到乜咁

手機ps好撚麻煩 唔整了

睇下咩情況啦，如果搭車見到d家長同小朋友因為無孖位要分開坐，我都位讓個位出黎比佢地一齊坐既

話時話 金銀船 入面其實有put tlt 依條leg
當30年債息衝上2-2.2就可以平有put tlt可以平

正常有期貨嘅話，會先沽期再慢慢散，散到咁急有d奇

我都係 硬係覺得有問題

依家呢

長坐VOO，炒SPY

佢地係咪內循環好小外資

玩過港女，就覺得有伏味
好彩依家9成係美女到

體驗黎既

全世界都炒貴晒
最後炒埋港女

好似股市淨係越南人+特定人士先買到

北面嘅資金好多

只可以乖乖跪低認錯

港女己成淡友 我都將8成資金放左去美女度。港女有堆野仲坐緊

咁我係比個小朋友坐，唔係比個家庭。

我果次個case係搭飛機排隊，有frd話應該開條隊俾家庭，有細路去旅行好多野帶，又湊住個細路好辛苦，應該俾佢地先。我既反應：屌，佢自己爽左射完點解要我讓

追番12月個跌幅

yes, 有咩好呻，自己爽完中出既唔呻

味臭係！

佢個陣既sh心法係法西斯式sh
做hedge就係time the market就係傻散
個陣見佢無啦啦做hedge仲要左一巴右一巴
睇到眼都突埋

個人9估劇本

- 1年內全世界正常返（支那除外）
- 支那因為社會結構問題，支那產疫苗冇人打，面子問題又阻外國苗入口，支那肺炎唔斷尾
- 可能會出口服藥代疫苗殺肺炎

當然，我係俾d frd話我唔體貼喇

的確係幾痛苦
但都有sweet既時候
睇你向咩方向諗

仲係好高

只可以講人地讓佢係bonus

其實唔係似係嚇到 佢似係串緊啲傻散
個日係trump中咗肺炎 佢話啲傻散一定不問價沽

堅持無買

弱智大愛撚

好多醫藥股都係冇收入

咁你有無係條街到，聽人講過solar

if not allin tan

琴晚bb走得太早一早起身好傷心

但越南基本面真係幾好

美股3T

原來越南都有股市

再講會比人binc 架啦

因為個時超多傻散 又多止蝕派
9月棍嚇死d人

依家越嚟越多電子產品越南制
日本仔好多去左越南
以前主要係製衣個啲 勞動力又好
好多後生壯年物價低 我覺得唔計人口大少潛力高過印度

上reddit抄翻琴日Yellen講嘅嘢
Yellen again reiterates that the focus now is not on tax increases, but rather on relief programs tied to the pandemic.

Yellen says that technologies in terrorist financing change over time, and response also needs to change with it. She noted crypotcurrency as an area of concern for terrorist and criminal financing.

“I believe the future is likely to bring low interest rates for a long time,” she said, adding it is possible for rates to rise.

“I think we should take these risks very,very seriously. I think climate change is an existential threat.”

“I would be very pleased to take a look” at issuing longer-term debt, including a 50-year Treasury bond, she says.

Yellen goes on the offensive here over the question of the minimum wage, saying the latest research shows only “minimal” job losses in states that raised their minimum wage levels.

Grassley said he’s “closely examining” Biden’s $1.9 trillion stimulus plan. He says the plan doesn’t appear to be well targeted and says it’s important to “focus efforts” on pandemic relief and not enact a “laundry list” of liberal reforms.

This appears to be a stab at the plans inclusion of a $15 federal minimum wage in the plan.

She says there would be money for small business, grants to small entrepreneurs, eviction protections, nutrition assistance, paid leave -- all things to help minority communities.

To not spend more on pandemic and economic relief would leave the economy worse off, she said. She said without deficit financing this aid, the economy could have long run problems and “scarring.”

She says she is concerned that China is investing in electric vehicles and that most of the EV sales are projected to be in China in the coming years.

Yellen says that they would not seek to roll back the 2017 tax cuts “now” while the economy is still struggling.

Yellen says the value of the dollar should be determined by markets, and the U.S. does not seek a weaker currency to gain a competitive advantage.

Some hedge funds have “dangerous levels of leverage,” Yellen says.

Grassley says he’s told Yellen that it would be a “big mistake” to raise taxes on individuals and businesses during a pandemic.

所以有時我都有d頂唔順d frd, 個個一係無買股就話我買美股高風險，一係就買埋d妖股輸錢就唔抵得我有賺

不要再說了

option 害死人

仲有嗰啲任個細路喺機場跑嚟跑去啲仆街
等間撞到人、仆親又喺到喊
有人頂唔順同個老豆老母講話多人危險啦
個老豆話、小朋友嚟遷就吓
屌咩你生完件野出嚟唔教唔剩就要成個地球遷就佢

琴晚有諗補唔補一飛SQ

融斷都食過唔驚啦

醫藥股一向睇未來同專利

係 所以我見跌市 會慢慢加倉

越南etf 入面唔一定越南股
睇過好似好多大陸香港細價價

唔好淨諗辛苦

利申 生完一個唔想再經歷了

俾人夾緊

同佢鬥長命

見有個男仔教個女仔買股票
條女一黎就買孖展好有興趣咁
條仔話唔清楚
條女係咁講係咪即係借錢係點借

最後條仔話我都係岩岩開始買
你問邊個邊個

有BB既先過DM入嫁

風險太大除非講緊regular sevice個啲 united healthcare

我可以教條女wor

點解大家咁多經歷 我一次都無
我仲要中環番工 做緊finance related

好彩我一個反智轉身 入返少少渣一渣

聽得最多～［美國個市就黎bye bye 架啦！係咁印錢！］

去到呢d地方有時無法唯有俾部電話佢

越多錢湧入嚟嚟係好市 金融化

上個月已上忘巴船

可能會出口服藥代疫苗殺肺炎国民

我望過啦 66%越南 34% 台灣 加韓國

大學生都有大把人唔識基本經濟
我都係呢1-2年先執返學基本嘢

kg今年已經升得多過kk

今晚返去仲要睇返成個聽證會講咩

點樣洗費唔過3000

nio xpev li 又贏
外資主打中國市場 基本面輸在起跑線

gwk k一定係中間

會唔會係政治野？

屌出聲
最大既風險就係唔肯去冒風險。
美女既公司先有投資價值，唔係炒炒賣賣。
玩得妖股，肯定係想搵快錢。自己貪婪，怪得誰？ 仲要葡萄你

上個月契媽豬跌到閪，其中一隻成分股跌差唔多50%

比部電話佢其實係害左佢
只係迴避左個問題

就係印錢先唔bye bye, 我幾想佢印多10年

我聽最多既係：美股好高風險。

原來白蛇未死
出面見到佢

就係中環唔會見到
去百佳買轉餸可能就會有

最驚係聽到唔再印錢

升得咁高，一定會跌返落黎

其實方法有大把，係家長唔肯做。
俾紙同筆佢畫下，帶本故事書講佢知都得。

明白有時細路百厭，可能教都唔聽冇辦法當然體諒
但係有啲係教都唔教，勸都唔勸
然後老馮成個機場要就佢個仔

有隻特價版台仔CEF有冇興趣研究下
不過成交小差價大

係，但VNM唔係pure vitnam

重注driv

照殺啦好過咩都無

加息
派錢 go go go

今晚千升

話時話，尋日無意中睇到篇野講印支半島：

中南半島(或者說整個東南亞)基本上不太缺甚麼資源，所以最缺的是人；東南亞
許多文化機制基本上都是圍繞著如何解決人力短缺的問題而展開的。這樣的文化有好
些特徵：

首先，戰爭最重要的目標既不是土地也不是財物，因此在東南亞進攻的一方時總
是要把俘獲的人力帶回自家國內的；相反的在面臨對手的進攻時，既然土地和物質財
富不甚重要，許多政治實體的應對方式就是乾脆大家都逃進叢林裡等著進攻的一方消
耗完畢自行撤退。(亞歷山大再怎麼戰無不勝，面對玩捉迷藏的對手恐怕也是沒輒)另
一方面，既然人力很珍貴，發動戰爭這種最損耗人力的活動本身就很不明智；在不得
不打的狀態下往往是高層的貴族之間彼此分出勝負便罷。泰國和緬甸歷史上騎大象決
鬥的帝王超多的。

東南亞人力稀缺的所造成的另一個主要現象是普遍的對雇傭勞動的厭惡；既然人
力最貴，顯然只有最貧賤卑下的人才會出賣他最重大的財富。一般說來東南亞的本地
人是不會為了金錢出賣勞力的，因此在需要勞力時就只有用強迫勞動的方式，就政府
而言是登記人口徵發繇役，就商賈而言，必須求助於法律所背書的債務奴隸，即強迫
欠債的一方以勞動的方式償還。為錢勞動如華人在東南亞只是被瞧不起的異類。話雖
如此，由於強迫勞動需要確實掌握人口，等於強迫人民不能隨便遷移，更等於大部份
人民不得經商，像泰國這樣的國家在17世紀以後全國的商業幾乎是整個為華人所把持
。另一方面，能夠掌握大量人力(也就是財富)的巨商大賈也等於是掌握了相當的政治
權力；實際上東南亞地區的奧朗卡雅(orang kaya)一詞就有這種雙關的涵義，在經濟
上是富商，在政治上是貴族。華人(以及其他許多民族)在東南亞當起小地方政權的頭
頭通常都是從經商致富開始的。

暴巴d圖真係笑到我仆街

有爺生冇那教

有時覺得睇咁多投資理論書
不如睇多d思考／心理類書
Thinking fast and slow, Principle之類

ARKR之前上到廿幾蚊
懷疑真係好多人中伏

都唔敢同佢地gel頭講上年賺左幾多…

我又有少少估唔到佢地咁L蠢，正正經經果d apple, amzn, tsm都覺得大風險，d唔識既人講幾句妖股好佢地就買幾皮野落去

但G跌果下都勁過K
對上一次G係幾日由10X free fall落90

saved

其實係大人日日對住個仔
已經懶得理個小朋友

美股現價好高 不宜高追

新手就好易中呢啲伏，我呢兩個禮拜一路有數住有幾多無見過嘅名出現，發覺每日平均都有兩三個

我諗d人連MMT 都未聽過

大把燃料

金融市場係鬥邊個到終點賺得多錢，唔係比較途中邊個多錢

其實一樣無事
你驚衰退好過

得4隻etf 呢隻算係最似樣

佢撚緊d 迷trump撚
唔敢入嚟挑機

我女朋友d錢我全權打理好信得過我，我愛我女朋友

有無人1個月前入TSM食哂26%

真係未見過日本細路會係老豆老母面前係咁

明顯人種問題

有無沈船圖 ？

你？

些牙

1個月前入INTC而家會食緊26%

石蛇半年前叫買
肯坐起碼100%

你講果陣我咪105入左

石囝47 買的

啾啾鞋嘛

冇分兩個倉只買正股

上年70食到依家點計

暴大定軍心

26%

我換ceo前一日入左張call 食左300%走人

有d運仔

2800 成？

有，但果個唔係你

睇PTT話，過到2期入3期先有睇嘅價值

唔好講，一定眼紅死

仲記得出消息前個幾日我同石仔仲喺度大戰

反著做得唔得？射走非越南部分

大把人吧
不過唔係你
不如問下有幾多人半年前入TSLA
食晒100+ %

奈巴可以貼MeWe測試下

石仔食左幾多%？

又走去講埋啲乜撚極右刺殺國會議員呢啲鳩野？

WSB 版

連core

啲圖係全部都係套軍師官兵衛

wsb鬼仔咁鍾情baba 係咁講jack ma

MeWe個tg gp 都有500條友

追蹤個指數唔同

有無link想睇下

找我?

無股神戰積都吸到500人

幾時改名做黑田如水

認同係人種同基因問題

SQ以佢個business model應該唔止咁

暴絲係直接玩期貨?

宥子嗰個好似4位數？

佢撚條毛咩 全連登都知佢揸白卡
係咁單機自瀆 冇人想理佢

[The Final Battle lll ] 美國大選情報討論 22

#60 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Bb leap call +200%啦wo

大陸，港女味仲政策市
唔緊要啦，仲要有人話美女好高風險先得既

教主BB

BB 快d 走，好撚多人gel 頭

屌去到cc台都仲係白卡feelcls

sq升左好撚多喎
賭佢不如賭futu 上150

跌一晚咁多

大貓玩黎玩去40蚊，幾低風險

FT係咪成日壞
Porfolio果度啲股既unit cost成日變曬零

我都睇好SQ，依家每次插我都有入d

BB教主講BB講到蘋果財經版都有抄
但教主未上船
我睇唔透

煲緊，慢慢貼

果教點先而家

我老母有日手痕127 賣arkk

屌你個到夠俾2個月家用

你每個月俾零用佢?

習慣下，開市前成日都係咁
就算開市後都有時係咁（不過開市都仲有既話佢會出notice）

西蛇個張接近300應該

多謝捧場

石室友無賣TSM
今年會幾多歲

好唔好睇，見到成50集縮左

BB未升夠一倍連登仔已經gel哂頭
如果升過一倍係咪可以睇連登仔集體打飛機

105入左

上返船ok ?

IB 唯一價值

P蛇豆漿.jpg

玩咗都一段時間，發覺都估唔到個頂所以sh 算

最近我老豆都話佢跌就溝，唔好放不知不覺有類似小西果種思維

等緊好似veri 咁爆上

佢134 落125 個日
望住個市望到深宵3點

真係好多人叫佢老師，救命
2800 俾人笑，佢依家又可以吐氣楊眉

小西巴而家係咪無再入黎呢到啦？

一晚老咗幾多歲

笑左

尋晚咪入左黎囉

本區MeWe城都有4000守軍

miss左添

或者可以賭sofi

還可以

Keep 住入啦
到時爆上，d人又會話點解唔做特價，唔俾機會，搵唔到位入架啦

買2800不如買7200

是咁的，牙石年少有為。

有一晚，佢切咗寶貝仔TSM。

佢成晚無瞓，老了幾十歲⋯⋯

保護石仔

石囝係本群買tsm數唔鎂既人

利申，數到手軟

我要穩陣 又要賺大錢

同TSLA一樣500唔入，屌到依家800

但佢有失傳既五線譜秘笈

tsm

BB 2022年目標價有冇$20

中慨股中過太多招,真係唔敢玩
SQ我睇兩年內350

石仔最強奧義

其實VOO已經好夠，唔係咩大錢但每年7至8算係咁啦

今年都至少50啦

稅太套息

AOA

電動車想串鳩連登仔

美股都冇嫁其實無啦啦閪冧 無啦啦v

平均價80

入埋SP 500

chamath攪嘅spac merge應該都穩撚陣

等船長帶領大家

係，係睇sofi幾時跑出

每日10%
下個禮拜就$20

早幾日有人話用$bb 做今年連郡合格線

呢到三個月內升唔到200%=非增長股

see: SIGL

有呢張就夠啦

條友識咩呀
EV 價值係炒高左 但絕對係重要
佢個種思維最多咪識睇下比亞迪
遲下nio 一做大左 要同比亞迪爭funding
佢仲會唔會叫人係咁買比亞迪呀啦

係呀 話緊你呀 垃圾龔成 淨係識得叫人買2800等50年

心態極不平衡中

唔計家用養車，我夠係用二千內啦，但計埋就阿媽7千，老婆二萬三（連供樓），養車唔識計

邊到講

尋晚45度咁升，今個月一定有$20

佢一定會叫人繼續持有比亞迪唔係邊有學費阿

佢之前話有讀者求助
買電動車，輸左20 個，應該點做？
佢9 成作故仔啦

未來呢個字係2020年被濫用

Momentum 暫時都好勁
尋日我叫啲$AI同$U既叫春苦主換$BB衝下好過
唔知有冇人睬我

果果+NVDA=我40%倉

不過er會發威

希望bb 帶我過一月合格線

sofi咁promising又係up and coming嘅unicorn，冇理由仆街吓話

船長